---
title: 【软件分享】程序卸载工具geek
tags:
  - Software
  - tools
categories:
  - 软件分享
  - 系统工具
typora-root-url: 【软件分享】程序卸载工具geek
cover: /img/blog_img/1.png
abbrlink: d75a379c
date: 2023-06-30 01:44:09
---

众所周知，Windows系统的卸载功能很菜，当卸载软件时，经常留下残留文件和注册表。而软件自身的卸载程序更不会妥善处理这些垃圾。

市面上有不少专门的卸载工具，使用它们来卸载软件时可以扫描出残留的垃圾，Geek Uninstaller是其中最为流行的一款。

本软件界面简洁，使用十分方便，右键就可以卸载。

<img src="image-20230630200953078.png" alt="image-20230630200953078" style="zoom:67%;" />

卸载后会自动检测是否有残留的文件与注册表信息！

<img src="image-20230630201057448.png" alt="image-20230630201057448" style="zoom:67%;" />

可以通过以下链接直接下载。免费、轻量、易用！[Geek Uninstaller - Download](https://geekuninstaller.com/download)点击链接下载后，直接解压便可以使用。

<img src="image-20230630201318957.png" alt="image-20230630201318957" style="zoom:80%;" />

但是本软件也有一些缺点：

1. 只能同时写在一款软件，比较麻烦
2. 卸载Steam游戏时，须要打开Steam后才能卸载，而且会造成Geek的卡死，需要重新打开。
